【性販賣】香港成為人口販子的熱門中轉站

【性販賣】FB、Twitter、微信騙少女感情 藉口旅行實情賣做性奴
撰文： 洪藹婷
發佈日期：2017-08-30 17:18
最後更新日期：2017-08-31 21:06

別以為人口販賣只是舊金山時賣豬仔的事，這些年來，全世界賣豬仔的交易至今是史無前例的高，全球人口販賣數字去年達至4580萬。GDP愈高、交通愈是發達、全球愈是一體，也就愈多窮人家的女孩被騙到繁榮別國賣身賺錢去。繁榮別國裡還有科技，男女之間用一個app打幾隻字傳些玉照能完的情事，人口販子也能照辦，聊天室撈十來歲未成年少女示愛說：「我愛你愛到要被你改變一生了，你願意跟我去趟旅行嗎？」

Matthew S. Friedman（Matt）說，這等手段，他11年前在聯合國工作時已見識過，算舊了。他能把網上人口販子的「溝女」流程逐招數來，以前他在聯合國時和FBI合作設局給販子，現在他在香港自己開公司教銀行、教酒店的人找出販子，都是靠聯合國那11年經驗，此前他已經在美國國際開發署（USAID）花了17年時間聽了很多個被販賣女孩的故事，他必須將這些事寫出來，於是出書，出到版的有12本，還有些寫了沒人願意出版的。

人口販子專長：偷信任

曾經有個記者來訪問他，那記者笑被販賣的人笨，Matt反問她，「你來訪問我，我就是一個好人嗎？我可能也是一個人口販子。」他的意思是，平白無故相遇的人，就是考驗信任程度，無關乎蠢笨，這等同於定義一場人口販賣的交易，其實始於信任，據Matt所說，偷進別人心裡去建立信任，幾乎是所有人口販子的專業。

販子的目標是找各國的嫩口女孩，年齡大約14、15歲，「這個年齡覺得很多事情也不對勁，與父母關係不好可能離家出走，對愛和性也有期盼，她們的世界好像還未有不信任，好像在等待被欣賞。」

要靠近這個14歲的世界，這些販子的角色身份因此設定為15、16歲大男生，每個大男生在不同平台同時管理5至6個聊天室，例如在大陸時用微信、香港用Facebook、美國用Myspace、Twitter，找他們等待的14歲女生。「一找到十來歲的女生，販子立即示愛：你很漂亮，我很愛你，我想見你。」女生不會懷疑，她們等待被讚美等待被欣賞，信任了，女生就答應見面。「見面時候，販子會送禮物，繼續說你真美，這一次可能什麼事也沒有發生。」

相約旅行 強姦她毀掉她

回家後販子一直表白：我很愛你，你改變了我一生，我想你成為我另一半。第二次見面，販子直接要求，我們去個旅行多點時間相處吧﹗「女生赴約，很興奮，販子開車（目的地通常是尼泊爾、印度、泰國等人口販賣嚴重的地方），旅程半途可能會發生幾個情況：販子強姦她，逼她脫光衣服拍照，或拍她和男人的裸照，威脅說要告訴家人、學校；或者，要求她服侍十個男人，當她服侍的過程中，又再拍她照威脅。一個十來歲的女生從此被困，她是被困於她的羞恥之心，她情願以後也以性為業，沒面目回家。」

販子其實不止15、16歲，他們以成人之年扮成15、16歲的語氣，給14歲女生先是有了期待，以為生命即將有所改變，墮入了一些女生以為是情或愛的東西，其實裡面包含的是信任，對於販子而言，他織好了這個信任的網，少女墮入，他差在將她們的身體交到妓院這一步，就收到錢完成任務。一個人頭的錢並不多，Matt在《Where were you》書中寫，販子賣人，以前一個人頭叫價美金4萬元，現在大概只有美金90元，毀掉一個人的一生來換取一筆只是相當於一 部iPod的錢。

FBI以販子之道 還治販子之身

販子懂得玩的心理把戲，Matt說FBI玩得更大，販子懂得用社交媒體設下的網，FBI以相同方法奉還他們。有次他參與FBI的訓練，「全場有百幾個警員在，看著一個警員如何和人口販子交易兒童的色情照片，販子和警員在網絡展開對話，其餘百幾人在場聽，那販子問，你是不是警員，警方根據法例一定要承認，於是那個警員說，對啊，現在有百幾個警員在聽我和你的對話呢，哈哈﹗那販子也以「哈哈」兩聲回應，雙方繼續對話，最後那販子被追蹤到位置而被捕。

有時販子的目標是不夠14歲的兒童，他們在網上各路平台和各國的客人交易，也從聊天室哄各國兒童下海。荷蘭的人權組織Terre des Hommes曾經和販子開了個玩笑，創造了一個名叫「Sweetie」的菲律賓兒童，Sweetie坐在聊天室前和那些在鏡頭前脫光衣服的男人日聊夜聊，假扮成真的女孩，結果在10星期內有超過2萬個來自71個國家的獵食者上當，當中有1000人涉金錢交易而被捕。

在香港，人口販賣不是罪﹗

「香港的情況有點特別。」跟進人口販賣的人權律師何珮芝說，最大的不同是，香港根本沒有人口販賣這條罪﹗

官方的說法是，人口販賣不是一條罪因為有很多其他法例可入罪，包括入境的罪、賣淫的罪、拐帶兒童、勞工條例，加起來足夠處理人口販賣的個案了，這前提是官方認為香港不是人口販賣的中轉站。但是根據Global Slavery Index的資料，香港目前有約2.6萬人牽涉人口販賣，當中有一半性販賣，另一半是以外傭為主的強逼勞工，香港一直是世界各地貨物的中轉站，包括人，有些販賣情況甚至來到香港才發生。

何珮芝說，概括來說，網上人口販賣的個案若要用其他條例入罪也有難度，例如第129條販運他人進入或離開香港這條例，販子必須有出入境紀錄才算得上犯法，若只是在香港境內交易則不算。轉用第137條的依靠他人賣淫為生這條例，則必須要捉到正販子在網絡上有涉及金錢的性交易才算，確實情況也需要視乎個別案件。

結果就是以目前紀錄來看，香港從來沒有一宗網上交易涉及人口販賣，也沒有販子被入罪。背後原因是這些案件根本沒法被列入任何紀錄的數字。何珮芝舉例說，有些被販賣者，拿了與販子的Whatsapp紀錄給她看，當中包括被販賣者如何被騙來香港的過程。明明有了販子的電話、有通話證據，但到了報警時案件也不能成立。當人口販賣不是罪，連報案的第一步也沒法做到，那些被販賣者走出警署時，事情也就像沒有發生過隨其身影消散。

依家仲有迫良為娼既咩？

外傭有強逼勞工？賓賓成日偷懶、偷屋企D野去賣、成日打長途, 呢D就聽唔少

hk01

緊係啦，香港差佬你去報警，屌返你轉頭話唔受理

的確係

黑警唔姦埋個報案女你算好彩啦

唔通就係HG?

d女唔做雞，佢地邊有免費雞叫

你唔去新民黨簡直係浪費

點買？30萬夠唔夠做

我正係聽過有同事係越南買老婆，而家都成二十年，仔大女大。

佢唔係講香港本地
而係外國人借香港黎做人口販賣

其實唔止人口販賣，香港既毒品貿易亦都開得好大
烏魯木齊係亞洲第二大既毒品分銷地，而佢地批貨主要經香港再轉運世界各地

男權主義入呢支持啦

香港海關有無人跟依d case?

香港果然係最強中轉站

任何野都可以經香港中轉